Prottokoll sel 24mal Jaanuaril 1874
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Mart Epmann
Hans Saarmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 4.
Kohto ette astus Tedre karjamoisa rentnik   J.S. ja kaebas, et Jürri Krausmann on ohto hilja kel 9sa sallaja temma maia ahjo küddema pannud ja et temma on käskinud tedda wet tua ja sedda ahjo tuld ärra kustutada, agga Jürri Krausmann ei olle sedda mitte kuulnud ja on temmale pealegi alwad sannad annud.
Jürri Krausmann on kahhel korral selle pärrast walla kohto ette sanud kutsutud, agga temma on ikka wasto pannud ja ei olle mitte tulnud.
Ado Kandelin XXX
Mart Epmann XXX
Hans Saarmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
